**和木町**（）是[山口縣本土部分最東的一](../Page/山口縣.md "wikilink")[町](../Page/町.md "wikilink")，位於山口縣與[廣島縣分界](../Page/廣島縣.md "wikilink")[小瀨川的河口右岸](../Page/小瀨川.md "wikilink")；南側為[岩國市](../Page/岩國市.md "wikilink")，北側小瀨川對岸為廣島縣[大竹市](../Page/大竹市.md "wikilink")。

主要市區位於轄區東部，此地區為過去[围垦及](../Page/围垦.md "wikilink")[填海所產生的平地](../Page/填海.md "wikilink")，其餘地區皆為山地。

位於海岸的[三井化學岩國大竹工廠以及](../Page/三井化學.md "wikilink")[新日本石油精製麻里布製油所為町內最主要的產業](../Page/新日本石油精製.md "wikilink")，並提供町穩定的財政稅收。

## 歷史

在[江戶時代屬於](../Page/江戶時代.md "wikilink")[岩國藩](../Page/岩國藩.md "wikilink")，[廢藩置縣後](../Page/廢藩置縣.md "wikilink")，和木曾獨自成村，但在實施[町村制時與周邊地區合併為](../Page/町村制.md "wikilink")[小瀨川村](../Page/小瀨川村.md "wikilink")，直到1899年才重新獨立設村，1973年改制為町，直到現在。\[1\]

在1950年代的[昭和大合併以及](../Page/市町村合併.md "wikilink")2000年代的平成大合併期間，山口縣政府曾多次建議與相鄰的岩國市合併，但始終未被和木町接受。

過去產業原本以農業及海苔為主，在1940年設置陸軍燃料廠以及新日本石油精製的前身[興亞石油後](../Page/興亞石油.md "wikilink")，開始成為工業城鎮，戰後，三井化學的前身[三井石油化學工業取代了陸軍燃料廠](../Page/三井石油化學工業.md "wikilink")，繼續維持了工業的發展。

### 年表

  - 1889年4月1日：實施[町村制](../Page/町村制.md "wikilink")，原和木村、瀨田村、關濱村、小瀨村被合併為[小瀨川村](../Page/小瀨川村.md "wikilink")。
  - 1899年4月1日：小瀨川村被廢除，轄區被分割為小瀬村（原小瀬村，後被併入[岩國市](../Page/岩國市.md "wikilink")）及**和木村**（原和木村、瀨田村、關濱村）。
  - 1973年4月1日：改制為**和木町**。

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年4月1日</p></th>
<th><p>1889年 - 1926年</p></th>
<th><p>1926年 - 1954年</p></th>
<th><p>1955年 - 1989年</p></th>
<th><p>1989年 - 現在</p></th>
<th><p>現在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>小瀨川村</p></td>
<td><p>1899年4月1日<br />
和木村</p></td>
<td><p>1973年4月1日<br />
改制為和木町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1899年4月1日<br />
小瀨村</p></td>
<td><p>1955年4月1日<br />
合併為岩國市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 交通

由於[山陽本線在轄區內僅有一公里的範圍](../Page/山陽本線.md "wikilink")，因此轄區內原本並沒有設置[鐵路](../Page/鐵路.md "wikilink")[車站](../Page/車站.md "wikilink")，直到和木町自行出資提出設置要求[請願車站後](../Page/請願車站.md "wikilink")，[和木車站才在](../Page/和木車站.md "wikilink")2008年3月15日開始營運。在此車站營運之前，居民主要依賴鄰近約1.5公里外的[大竹車站或是](../Page/大竹車站.md "wikilink")[岩國車站](../Page/岩國車站.md "wikilink")。

### 鐵路

  - [西日本旅客鐵道](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")
      - [山陽本線](../Page/山陽本線.md "wikilink")：[和木車站](../Page/和木車站.md "wikilink")

|                                                                                                                                 |
| ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| [Waki_Station_east_gate.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Waki_Station_east_gate.JPG "fig:Waki_Station_east_gate.JPG") |

## 姊妹、友好都市

### 日本

  - [惠庭市](../Page/惠庭市.md "wikilink")（[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")）
      -
        由於在1884年來自和木町的移民曾經前往惠庭開墾，因此兩地於1979年7月10日締結為姊妹都市。\[2\]

## 本地出身之名人

  - [平岡祐太](../Page/平岡祐太.md "wikilink")：[演員](../Page/演員.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [和木町商工會](http://www.waki.yamaguchi-shokokai.jp/)

<!-- end list -->

1.

2.